蔣麗芸佔主席台被逐

蔣麗芸佔主席台被逐

蔣麗芸（右）霸佔主席台，主持會議的郭榮鏗大感無奈。

【本報訊】立法會內務委員會昨繼續開會選舉正副主席。會前民建聯蔣麗芸一度佔領主席台，批評主持會議的郭榮鏗連續十次會議也未能選出正副主席，要求他勿再主持會議。郭榮鏗沒有理會蔣麗芸，宣佈會議開始，並要求蔣麗芸返回座位，並向她提出首次警告，蔣麗芸不從繼續發言，郭榮鏗要求保安驅逐她離開會議廳，並宣佈暫停會議。蔣最後要由黨友勸說才離開。

內會未選出正副主席

相關新聞：港台新聞部超支 反面臨削資源

內會開會前，蔣麗芸因不滿內會遲遲未能選出正副主席而佔領主席台，民主派議員見狀一度與蔣爭論，公民黨陳淑莊斥蔣：「你繼續坐（在主席位置）啦，唔使開會喇」，蔣即辯稱「我同佢（郭榮鏗）傾緊偈，我游說緊佢」。

直至會議開始時，蔣麗芸仍不肯離開主席台，郭榮鏗惟有邀請蔣返回座位，但蔣不從勸告，於是郭要求保安請蔣麗芸離開，並宣佈暫停會議。結果在民建聯黃定光陪同下，蔣麗芸終離開會議室，並斥責郭榮鏗沒有主持會議的能力，卻一直「霸佔」主持一職，「郭榮鏗已經做咗10次會議主席（實為主持），但直到𠵱家仲繼續拖延，令立法會嘅工作好難繼續」。會議恢復後，蔣沒有再返回議事廳。

內會昨仍未選出正副主席，郭榮鏗在會上預告，將會設下議員提交議案的時限，但他未有透露何時是時限。另外，就民主派提出議案要求立法會秘書長陳維安出席會議，交代立法會大樓保安安排，陳回信指保安安排涉及行政管理委員會職權範圍的事，而行管會決定不批准他出席內會會議。此外，立法會司法及法律事務委員會昨日繼續開會選舉正副主席，不過到會議結束時仍未選出。

■記者何嘉瑤

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

呢D要用特權條例刑事告佢喎